【港古佬】 千奇百趣！大澳有神秘無頭狗

【港古佬】
千奇百趣！大澳有神秘無頭狗

狗一直是人類的好朋友，但大澳竟然出現一隻無頭狗，難道是虐狗案？非也，實情是要尋找歷史悠久的石狗像，就讓香港史學界KOL、香港史學會理事施志明，及長春社文化古蹟資源中心副執行總監黃競聰，為帶大家講解。

斷頭石狗像位於大澳吉慶街旁，它的頭是何時斷掉已經無從稽考，但從頸部石質順滑，相信是經長時間風化造成。拜石狗信仰是來自傜輋(音：蛇)兩族，因為狗寓意一胎生多子，所以族群相信拜狗能令他們後代繁盛。另外，狗象徵忠心，能守護族群帶來平安。隨著傜輋兩族跟中原人和合，石狗信仰在香港已不算太流行，但因石狗像歷史悠久，大澳村民也會拜石狗祈求平安。

在石狗像旁邊有一塊人形石，由於形態像佛像，所以有人將它當成喃嘸阿彌陀佛地拜。其實此石是以前漁民捕魚用的纜頭石，頂部有圈位，讓鐵線綁著漁網並壓在海床。

鳴謝：香港史學會長春社文化古蹟資源中心

上一則
上一則
杏林人物：父母同為外科聖手 兒子：我不想做醫生

下一則
下一則
行行出八方